<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[My Open source Blog]]></title>
  <link href="http://git.hathu.com.vn/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://git.hathu.com.vn/"/>
  <updated>2013-12-18T09:56:09+07:00</updated>
  <id>http://git.hathu.com.vn/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Loitt]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Ha Noi Se Xay Ham Vuot Song Hong]]></title>
    <link href="http://git.hathu.com.vn/blog/2013/12/18/ha-noi-se-xay-ham-vuot-song-hong/"/>
    <updated>2013-12-18T09:52:18+07:00</updated>
    <id>http://git.hathu.com.vn/blog/2013/12/18/ha-noi-se-xay-ham-vuot-song-hong</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>TT &ndash; Tin từ Sở Giao thông vận tải Hà Nội ngày 17-12 cho biết Bộ Xây dựng vừa có báo cáo thẩm định đồ án quy hoạch phát triển giao thông thủ đô Hà Nội đến năm 2030, tầm nhìn đến năm 2050. <!--more--></p>

<p>Theo đồ án này, Hà Nội sẽ xây dựng tổng thể 15 cầu, trong đó có tám cầu vượt sông Đuống, ba cầu vượt sông Đà và các cầu vượt sông Đáy.</p>

<p>Cùng với đó, Hà Nội sẽ có năm cảng hàng không và sân bay, bao gồm: cảng hàng không quốc tế Nội Bài, các sân bay Gia Lâm, Bạch Mai, Miếu Môn, Hòa Lạc.</p>

<p>Đáng chú ý, một hầm ngầm xuyên qua sông Hồng sẽ được xây dựng nhằm đáp ứng nhu cầu lưu thông cho người dân thủ đô.</p>

<p>Trao đổi với Tuổi Trẻ liên quan tới việc xây dựng hầm ngầm này, ông Nguyễn Quốc Hùng, giám đốc Sở Giao thông vận tải Hà Nội, cho hay đây là chủ trương nằm trong quy hoạch chung thủ đô được Thủ tướng phê duyệt trước đó, do vậy đương nhiên nằm trong quy hoạch giao thông thủ đô.</p>

<p>“Dự kiến hầm vượt sẽ xuất phát từ phía cuối đường Trần Hưng Đạo (khu vực ngoài đê) vượt sông Hồng qua Long Biên” &ndash; ông Hùng nói.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[My Tài Trợ 40 Triệu USD Cho Philippines]]></title>
    <link href="http://git.hathu.com.vn/blog/2013/12/18/my-tai-tro-40-trieu-usd-cho-philippines/"/>
    <updated>2013-12-18T09:50:27+07:00</updated>
    <id>http://git.hathu.com.vn/blog/2013/12/18/my-tai-tro-40-trieu-usd-cho-philippines</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>(Dân trí) &ndash; Mỹ cam kết tài trợ 40 triệu USD để giúp Philippines bảo vệ lãnh hãi trong bối cảnh tranh chấp lãnh thổ với Trung Quốc leo thang, Ngoại trưởng Mỹ Kerry cho biết trong chuyến thăm Philippines. Ông Kerry cũng cảnh báo Trung Quốc về ý đồ lập vùng phòng không ở Biển Đông. <!--more--></p>

<blockquote><blockquote><p>Mỹ cấp 5 tàu tuần tra cao tốc cho VN vào năm 2014
Ngoại trưởng Philippines Albert del Rosario và người đồng cấp Mỹ John Kerry.
Ngoại trưởng Philippines Albert del Rosario và người đồng cấp Mỹ John Kerry.
&ldquo;Mỹ cam kết hợp tác với Philippines để giải quyết các thách thức an ninh cấp bách nhất&rdquo;, Ngoại trưởng Mỹ phát biểu tại một cuộc họp báo ở thủ đô Manila ngày 17/12, ám chỉ tranh chấp lãnh thổ với Trung Quốc ở Biển Đông.</p></blockquote></blockquote>

<p>Ông Kerry cho hay số tiền 40 triệu USD, sẽ được giải ngân trong 3 năm, nhằm phục vụ &ldquo;một sáng kiến mới để cải thiện an ninh hàng hải và nhận thức chủ quyền biển của Philippines&rdquo;, đặc biệt là &ldquo;khả năng phát hiện&rdquo;.</p>

<p>Ông Kerry trước đó đã hội đàm với Ngoại trưởng Philippines Albert del Rosario để thảo luận cách thức thúc đẩy liên minh hàng hải song phương và sau đó cũng có cuộc gặp với Tổng thống Philippines Benigno Aquino.</p>

<p>Theo Ngoại trưởng Del Rosario, số tiền tài trợ của Washington trong khuôn khổ Quỹ dự phòng an ninh toàn cầu sẽ giúp Philippines tăng cường các khả năng thực thi pháp luật nhằm bảo vệ lãnh hải và chiến đấu với khủng bố.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[10 Chuyên án Lớn Nhất 2013]]></title>
    <link href="http://git.hathu.com.vn/blog/2013/12/18/10-chuyen-an-lon-nhat-2013/"/>
    <updated>2013-12-18T09:48:55+07:00</updated>
    <id>http://git.hathu.com.vn/blog/2013/12/18/10-chuyen-an-lon-nhat-2013</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>(Dân trí) &ndash; Chuyên án làm rung chuyển giới cờ bạc trên Internet, phanh phui ổ nhóm “Mattfeuter” mua bán trái phép thông tin thẻ tín dụng, đánh sập nhiều website đồi trụy, nhiều ổ bạc lớn… là những chuyên án đã gây chấn động trong năm 2013.<!--more--></p>

<p>1 &ndash; Chuyên án làm rung chuyển giới cờ bạc trên Internet</p>

<p>Qua công tác trinh sát, Cục Cảnh sát phòng chống tội phạm sử dụng công nghệ cao (C50), Bộ Công an đã phát hiện đường dây chuyên tổ chức đánh bạc và đánh bạc trên Website <a href="http://M88.com">http://M88.com</a> có máy chủ đặt tại Philippines.</p>

<p>Hai trong số nhóm đối tượng làm nhiệm vụ chuyển tiền cho M88.com
Hai trong số nhóm đối tượng làm nhiệm vụ chuyển tiền cho M88.com
M88 đã lôi kéo được hàng trăm con bạc tại Việt Nam, từ khắp 3 miền Bắc- Trung &ndash; Nam tham gia. Sau gần 2 năm “cắm chốt”, sáng 16/01/2013, C50 đã phối hợp với các đơn vị nghiệp vụ tiến hành phá án đồng loạt ở 3 miền Bắc – Trung – Nam, bắt tạm giam 07 bị can.</p>

<p>Cơ quan CSĐT Bộ Công an đã khởi tố vụ án, khởi tố 61 bị can, trong đó khởi tố 09 bị can về hành vi “Tổ chức đánh bạc”, 52 bị can về hành vi “Đánh bạc”.</p>

<p>2 &ndash; Phanh phui ổ nhóm “Mattfeuter” mua bán trái phép thông tin thẻ tín dụng</p>

<p>Nhóm tội phạm “Mattfeuter” gồm 05 thành viên do Văn Tiến Tú (SN 1987, trú tại phường Tân Phong, Q. 7, TP Hồ Chí Minh) cầm đầu thông qua mạng internet (chat yahoo hoặc email) thỏa thuận với các đối tượng ở nước ngoài mua, bán thông tin thẻ tín dụng của người nước ngoài, sau đó thanh toán bằng tiền điện tử LR hoặc qua dịch vụ chuyển tiền Western Union.</p>

<p>CQĐT thi hành lệnh bắt, khám xét một trong 8 đối tượng của nhóm tội phạm “Mattfeuter”. (Ảnh: ANTĐ)
CQĐT thi hành lệnh bắt, khám xét một trong 8 đối tượng của nhóm tội phạm “Mattfeuter”. (Ảnh: ANTĐ)
Từ năm 2005 đến nay, nhóm “Mattfeuter” đã gây thiệt hại cho các công dân Anh và Mỹ số tiền hơn 200 triệu USD.</p>

<p>Ngày 31/5/2013, cơ quan công an đã phanh phui nhóm “Mattfeuter”, bắt khẩn cấp 05 đối tượng, thu giữ nhiều tài liệu và thiết bị liên quan đến hoạt động mua bán trái phép thông tin thẻ tín dụng và giao nhận tiền.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Miền Bắc Rét đậm và Rét Hại]]></title>
    <link href="http://git.hathu.com.vn/blog/2013/12/18/mien-bac-ret-dam-ret-hai/"/>
    <updated>2013-12-18T09:18:03+07:00</updated>
    <id>http://git.hathu.com.vn/blog/2013/12/18/mien-bac-ret-dam-ret-hai</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>(Dân trí) &ndash; Không khí lạnh cường độ mạnh tiếp tục bao phủ toàn miền Bắc những ngày tới gây rét đậm, rét hại diện rộng; vùng núi có nơi dưới 5 độ C, khu vực Hà Nội thấp nhất 10 độ.
Tin từ Trung tâm Dự báo khí tượng thủy văn Trung ương cho biết, hôm nay (18/12) các địa phương miền Bắc vẫn nằm trong vùng không khí lạnh gây rét đậm, rét hại; vùng núi có nơi dưới 7 độ C, khu vực Hà Nội thấp nhất 10 độ. <!--more--></p>

<p>Theo dự báo từ cơ quan khí tượng, miền Bắc còn duy trì trạng thái thời tiết này trong nhiều ngày tới.</p>

<p>Cũng do ảnh hưởng của không khí lạnh, ở vịnh Bắc Bộ và ngoài khơi các tỉnh ven biển Trung Bộ có gió đông bắc mạnh cấp 6, giật cấp 7. Khu vực bắc biển Đông (bao gồm vùng biển quần đảo Hoàng Sa) có gió đông bắc mạnh cấp 6, có lúc cấp 7, giật cấp 8. Khu vực giữa biển Đông, vùng biển từ Bình Thuận đến Cà Mau gió sẽ mạnh dần lên cấp 5, có lúc cấp 6, giật cấp 7; biển động.</p>

<p>Chi tiết các địa phương trên cả nước ngày và đêm 18/12 như sau:</p>

<p>Phía tây Bắc bộ, đêm không mưa, ngày nắng, trời rét đậm, rét hại; nhiệt độ thấp nhất 8 &ndash; 11 độ, có nơi dưới 5 độ, cao nhất 15 &ndash; 18 độ.</p>

<p>Phía đông Bắc bộ, đêm không mưa, ngày nắng, trời rét đậm, vùng núi rét hại; nhiệt độ thấp nhất 8 &ndash; 11 độ, vùng núi có nơi dưới 7 độ, cao nhất 15 &ndash; 18 độ.</p>

<p>Khu vực Hà Nội, đêm không mưa, ngày nắng, trời rét đậm; nhiệt độ thấp nhất 10 &ndash; 12 độ, cao nhất 14 &ndash; 16 độ.</p>

<p>Từ Thanh Hóa đên Thừa Thiên Huế, đêm không mưa, ngày nắng; phía nam nhiều mây, có mưa vài nơi, trời rét, phía bắc rét đậm; nhiệt độ thấp nhất 10 &ndash; 13 độ, phía nam có nơi 14 &ndash; 16 độ.</p>

<p>Đà Nẵng đến Bình Thuận, có mưa rào vài nơi; nhiệt độ thấp nhất 18 &ndash; 21 độ, phía nam 21 &ndash; 24 độ, cao nhất 24 &ndash; 27 độ, phía nam 27 &ndash; 30 độ.</p>

<p>Tây Nguyên, có mưa vài nơi; nhiệt độ thấp nhất 18 &ndash; 21 độ, cao nhất 25 &ndash; 28 độ.</p>

<p>Nam Bộ, có mưa rào và giông vài nơi; nhiệt độ thấp nhất 22 &ndash; 25 độ, cao nhất 29 &ndash; 32 độ.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[How to Create a Blog Using Octopress]]></title>
    <link href="http://git.hathu.com.vn/tutorial/how-to-create-a-blog-using-octopress/"/>
    <updated>2013-12-16T16:48:59+07:00</updated>
    <id>http://git.hathu.com.vn/tutorial/how-to-create-a-blog-using-octopress</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Dân trí) &ndash; Sau trận thua 0-1 đầy bất ngờ trước indonesia, nước chủ nhà Myanmar chính thức bị loại từ vòng bảng. Các CĐV Myanmar đã vô cùng tức giận và đòi xử trọng tài người Việt Nam Võ Minh Trí, vì ông này đã không chịu…ưu ái đội nhà.<!--more-->
Trọng tài FIFA Võ Minh Trí được giao nhiệm vụ bắt trận đấu giữa chủ nhà Myanmar và Indonesia chiều qua. Đây là trận đấu có tính chất rất căng thẳng, bởi cả hai đội đều có cơ hội vào bán kết. Đặc biệt, trên sân nhà, hơn 3 vạn CĐV Myanmar đã tạo ra sức ép vô cùng lớn.</p>

<p>Công tác trọng tài thực sự khiến các đội bóng lo ngại ở SEA Games năm nay, nhưng có lẽ đội Indonesia đã phải cảm ơn trọng tài Võ Minh Trí khi trọng tài người Việt Nam đã bắt quá công tâm.</p>

<p>Trọng tài Võ Minh Trí, ảnh: DT
Trọng tài Võ Minh Trí, ảnh: DT</p>

<p><img src="http://git.hathu.com.vn/assets/main6.jpg" alt="My helpful screenshot" /></p>

<p>Trong trận đấu này, ông Trí đã vô cùng dũng cảm thổi phạt 11m đối với đội chủ nhà Myanmar, sau tình huống Alfin bị thủ môn Phyo Aung Pya phạm lỗi trong vòng 16m50 ở phút 36. Và cũng từ tình huống này, trên chấm 11m, đích thân Tuasalamony đã dễ dàng ghi bàn giúp U23 Indonesia vươn lên dẫn 1-0.</p>

<p>BHL, các cầu thủ và hàng nghìn CĐV Myanmar đã phản ứng vô cùng dữ dội, phản đối lại quyết định của trọng tài. Như dầu đổ thêm vào lửa, cuối trận U23 Myanmar chỉ còn chơi với 10 người khi Ye Lin Aung bị đuổi khỏi sân. Đây là một tình huống chính xác nữa của còi vàng Việt Nam, bởi trong một tình huống va chạm cầu thủ của chủ nhà đã có pha trả đũa ác ý đối với cầu thủ đội khách.</p>

<p>Cho rằng đội nhà thua là vì các quyết định của trọng tài, CĐV Myanmar đã trút giận vào trọng tài người Việt Nam. Thậm chí, đã có cả 1 CĐV chạy vào sân đòi “xử” trọng tài Trí, nhưng đã bị lực lượng an ninh bắt giữ. Sau đó, rất nhiều gạch đá từ các khán đài đã được ném xuống sân, nhưng trọng tài Trí không bị sức ép, vẫn rất bản lĩnh điều hành trận đấu đến những phút cuối cùng.</p>

<p>Sau khi trận đấu kết thúc, hàng nghìn CĐV Myanmar đã đợi ở cổng sân để “nói chuyện cho ra nhẽ” với trọng tài người Việt Nam, nhưng ông Trí đã được lực lượng an ninh bảo vệ an toàn ra về.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
