<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[My Open source Blog]]></title>
  <link href="http://git.hathu.com.vn/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://git.hathu.com.vn/"/>
  <updated>2013-12-18T09:42:12+07:00</updated>
  <id>http://git.hathu.com.vn/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Loitt]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Miền Bắc Rét đậm và Rét Hại]]></title>
    <link href="http://git.hathu.com.vn/blog/2013/12/18/mien-bac-ret-dam-ret-hai/"/>
    <updated>2013-12-18T09:18:03+07:00</updated>
    <id>http://git.hathu.com.vn/blog/2013/12/18/mien-bac-ret-dam-ret-hai</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>(Dân trí) &ndash; Không khí lạnh cường độ mạnh tiếp tục bao phủ toàn miền Bắc những ngày tới gây rét đậm, rét hại diện rộng; vùng núi có nơi dưới 5 độ C, khu vực Hà Nội thấp nhất 10 độ.
Tin từ Trung tâm Dự báo khí tượng thủy văn Trung ương cho biết, hôm nay (18/12) các địa phương miền Bắc vẫn nằm trong vùng không khí lạnh gây rét đậm, rét hại; vùng núi có nơi dưới 7 độ C, khu vực Hà Nội thấp nhất 10 độ. <!--more--></p>

<p>Theo dự báo từ cơ quan khí tượng, miền Bắc còn duy trì trạng thái thời tiết này trong nhiều ngày tới.</p>

<p>Cũng do ảnh hưởng của không khí lạnh, ở vịnh Bắc Bộ và ngoài khơi các tỉnh ven biển Trung Bộ có gió đông bắc mạnh cấp 6, giật cấp 7. Khu vực bắc biển Đông (bao gồm vùng biển quần đảo Hoàng Sa) có gió đông bắc mạnh cấp 6, có lúc cấp 7, giật cấp 8. Khu vực giữa biển Đông, vùng biển từ Bình Thuận đến Cà Mau gió sẽ mạnh dần lên cấp 5, có lúc cấp 6, giật cấp 7; biển động.</p>

<p>Chi tiết các địa phương trên cả nước ngày và đêm 18/12 như sau:</p>

<p>Phía tây Bắc bộ, đêm không mưa, ngày nắng, trời rét đậm, rét hại; nhiệt độ thấp nhất 8 &ndash; 11 độ, có nơi dưới 5 độ, cao nhất 15 &ndash; 18 độ.</p>

<p>Phía đông Bắc bộ, đêm không mưa, ngày nắng, trời rét đậm, vùng núi rét hại; nhiệt độ thấp nhất 8 &ndash; 11 độ, vùng núi có nơi dưới 7 độ, cao nhất 15 &ndash; 18 độ.</p>

<p>Khu vực Hà Nội, đêm không mưa, ngày nắng, trời rét đậm; nhiệt độ thấp nhất 10 &ndash; 12 độ, cao nhất 14 &ndash; 16 độ.</p>

<p>Từ Thanh Hóa đên Thừa Thiên Huế, đêm không mưa, ngày nắng; phía nam nhiều mây, có mưa vài nơi, trời rét, phía bắc rét đậm; nhiệt độ thấp nhất 10 &ndash; 13 độ, phía nam có nơi 14 &ndash; 16 độ.</p>

<p>Đà Nẵng đến Bình Thuận, có mưa rào vài nơi; nhiệt độ thấp nhất 18 &ndash; 21 độ, phía nam 21 &ndash; 24 độ, cao nhất 24 &ndash; 27 độ, phía nam 27 &ndash; 30 độ.</p>

<p>Tây Nguyên, có mưa vài nơi; nhiệt độ thấp nhất 18 &ndash; 21 độ, cao nhất 25 &ndash; 28 độ.</p>

<p>Nam Bộ, có mưa rào và giông vài nơi; nhiệt độ thấp nhất 22 &ndash; 25 độ, cao nhất 29 &ndash; 32 độ.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[How to Create a Blog Using Octopress]]></title>
    <link href="http://git.hathu.com.vn/tutorial/how-to-create-a-blog-using-octopress/"/>
    <updated>2013-12-16T16:48:59+07:00</updated>
    <id>http://git.hathu.com.vn/tutorial/how-to-create-a-blog-using-octopress</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Dân trí) &ndash; Sau trận thua 0-1 đầy bất ngờ trước indonesia, nước chủ nhà Myanmar chính thức bị loại từ vòng bảng. Các CĐV Myanmar đã vô cùng tức giận và đòi xử trọng tài người Việt Nam Võ Minh Trí, vì ông này đã không chịu…ưu ái đội nhà.<!--more-->
Trọng tài FIFA Võ Minh Trí được giao nhiệm vụ bắt trận đấu giữa chủ nhà Myanmar và Indonesia chiều qua. Đây là trận đấu có tính chất rất căng thẳng, bởi cả hai đội đều có cơ hội vào bán kết. Đặc biệt, trên sân nhà, hơn 3 vạn CĐV Myanmar đã tạo ra sức ép vô cùng lớn.</p>

<p>Công tác trọng tài thực sự khiến các đội bóng lo ngại ở SEA Games năm nay, nhưng có lẽ đội Indonesia đã phải cảm ơn trọng tài Võ Minh Trí khi trọng tài người Việt Nam đã bắt quá công tâm.</p>

<p>Trọng tài Võ Minh Trí, ảnh: DT
Trọng tài Võ Minh Trí, ảnh: DT</p>

<p><img src="http://git.hathu.com.vn/assets/main6.jpg" alt="My helpful screenshot" /></p>

<p>Trong trận đấu này, ông Trí đã vô cùng dũng cảm thổi phạt 11m đối với đội chủ nhà Myanmar, sau tình huống Alfin bị thủ môn Phyo Aung Pya phạm lỗi trong vòng 16m50 ở phút 36. Và cũng từ tình huống này, trên chấm 11m, đích thân Tuasalamony đã dễ dàng ghi bàn giúp U23 Indonesia vươn lên dẫn 1-0.</p>

<p>BHL, các cầu thủ và hàng nghìn CĐV Myanmar đã phản ứng vô cùng dữ dội, phản đối lại quyết định của trọng tài. Như dầu đổ thêm vào lửa, cuối trận U23 Myanmar chỉ còn chơi với 10 người khi Ye Lin Aung bị đuổi khỏi sân. Đây là một tình huống chính xác nữa của còi vàng Việt Nam, bởi trong một tình huống va chạm cầu thủ của chủ nhà đã có pha trả đũa ác ý đối với cầu thủ đội khách.</p>

<p>Cho rằng đội nhà thua là vì các quyết định của trọng tài, CĐV Myanmar đã trút giận vào trọng tài người Việt Nam. Thậm chí, đã có cả 1 CĐV chạy vào sân đòi “xử” trọng tài Trí, nhưng đã bị lực lượng an ninh bắt giữ. Sau đó, rất nhiều gạch đá từ các khán đài đã được ném xuống sân, nhưng trọng tài Trí không bị sức ép, vẫn rất bản lĩnh điều hành trận đấu đến những phút cuối cùng.</p>

<p>Sau khi trận đấu kết thúc, hàng nghìn CĐV Myanmar đã đợi ở cổng sân để “nói chuyện cho ra nhẽ” với trọng tài người Việt Nam, nhưng ông Trí đã được lực lượng an ninh bảo vệ an toàn ra về.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
